\subsection{Разработка программного интерфейса}

Важным этапом в проектировании сервиса или библиотеки является разработка
публичного программного интерфейса. Основные свойства, которыми должен обладать
API:

\begin{itemize}
  \item удобный доступ к основному функционалу;
  \item сокрытие деталей реализации;
  \item возможность расширения.
\end{itemize}

Так как разрабатываемая библиотека должна быть интегрирована в комплекс ПО
прибора учета движения, необходимо определить ее место во всей системе.
В комплексе присутствует главный процесс, ответственный за синхронизацию
остальных частей системы, обработку собранных данных.

Для вычисления средней скорости потока необходимо объединить построенные
траектории движения ТС с параметрами установки, которые доступны в
модуле калибровки камеры. Есть два способа обеспечить такое взаимодействие:

\begin{enumerate}
  \item непосредственная связь модулей вычисления скорости, сбора статистики и
        калибровки камеры (\ref{img_bad_integration});
  \item связь через главный процесс (\ref{img_good_integration}).
\end{enumerate}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{images/bad_integration.png}
  \caption{Плохой вариант интеграции}
  \label{img_bad_integration}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{images/good_integration.png}
  \caption{Хороший варианта интеграции}
  \label{img_good_integration}
\end{figure}

Первый способ приведет к усложнению каждого модуля, повысит вероятность
ошибок, которые трудно отладить, нарушает принцип единой ответственности.
Таким образом был выбран второй подход: система сбора статистики дорожного
движения сообщает главному процессу комплекса все данные, которые при
необходимости могут быть задействованы в других модулях.

Разрабатываемая библиотека имеет базовый API, представленный классом
\verb!basic_pipeline! (раздел \ref{sec_arch}), и расширенный, позволяющий
использовать все классы по отдельности, что бывает полезно для тестирования.

Возможности базового программного интерфейса:
\begin{itemize}
  \item получение актуальных данных об обнаруженных ТС: координаты, размеры,
        тип (при использовании детектора на основе СНС);
  \item методы для настройки режима работы;
  \item получение текущего количества проехавших ТС;
  \item получение траекторий отслеживаемых ТС;
  \item получение плотности трафика на текущем кадре.
\end{itemize}
